易喊既你入一入嚟？ “高敏感族”交流分享區

個人背景:
我細個係典型”喊包”
到而家大左偶爾都會因為一啲連自己都覺得好小既事喊
同埋一喊就難以控制自己情緒 會收唔到掣
最令我困擾既係次次同屋企人衝突
明明自己好嬲 而道理喺自己嗰到
但永遠未開口為自己解釋、辯護就已經喊緊
一喊就野都講唔到 即刻輸曬
呢個情況間中對朋友都有出現
覺得自己不可理喻、冇骨氣又弱咁

事緣呢兩日發生左唔同事所以都有喊
突然想了解吓點解自己由細到大比起大部分人都好易喊
於是我就上網揾下係咩原因

結果一搜尋就出現”高敏感族”呢個term
我覺得呢個網站解釋得幾好

(能用以測試既量表)

“高敏感族”可以簡單解釋為:
你很容易察覺到別人/自己的情緒與想法，以及周遭環境、大自然、藝術、音樂、以及所有你接觸到的所有東西。
佢提到既特徵同自己好似

根據艾融博士(呢個term既發明人)描述，高敏感族好容易因為環境的刺激而疲憊不堪。像是強光、氣味、噪音、或是粗糙的質地。而所有不舒服的感覺都會被放大。我們很容易遲疑、退卻、從太多刺激的環境中逃走；
我們對於短時間要應付很多事感到煩躁；我們痛恨犯錯；我們很容易後悔；我們很容易被別人的情緒影響；很容易發現環境的微小改變；不喜歡暴力電影；不喜歡在別人的監看之下工作……基本上，我們在意所有的事。這也是為什麼我們常常覺得疲憊，覺得難以承受。

亦有普遍特徵:
「有良知的」、「很有創意」、「容易獲得靈感」、「容易受他人影響」、「很有同情心」

除左情緒敏感、富同理心、易喊之外
我覺得大部分特徵都同自己好吻合
例如對聲音異常敏感
自己對少少雜音都極敏感 會覺得好心煩、難以專注
例如風扇運行有少少聲 或者釘喺板上既紙俾風吹起少少而形成既聲
都會令我難以忍受要即刻去處理
就算瞓緊覺都會起身去搞
而做正經事時就會更嚴重

另外自己對巨響會有一種恐懼既感覺 會覺得好不安、心慌
例如次次睇戲都會好驚(任何類型既戲)
之前仲會為左減輕音量 專登戴住耳機嚟睇

又例如自己勁驚痛
男人老狗驚打針到會喺打之前已經喊緊不在話下
我係嚴重到會因為電視播推廣接種疫苗既片而驚
會感同身受 有種難以形容既感覺(非生理上既痛)

而自己亦喺藝術市場方面發展
個人靈感較多 鍾意思考、想像

基本上 自己同高敏感族既特徵幾乎完全吻合
(我做個test有成129分 睇到嗰陣嚇都嚇
60分以上已屬屬高敏感族)
因為驚係自己ff 懶係心理分析將自己一啲好普遍既性格行為放大 諗到自己好異於常人咁
所以想上嚟問下有冇同路人都有呢啲特徵
可唔可以分享、交流下睇法
而最緊要既係點樣可以緩解易喊呢個問題

打左好耐...
對睇到呢到既你地表示萬分感激

如有1999 在此致歉

原來藍字好難睇

“高敏感族”可以簡單解釋為:
你很容易察覺到別人/自己的情緒與想法，以及周遭環境、大自然、藝術、音樂、以及所有你接觸到的所有東西。
佢提到既特徵同自己好似

根據艾融博士(呢個term既發明人)描述，高敏感族好容易因為環境的刺激而疲憊不堪。像是強光、氣味、噪音、或是粗糙的質地。而所有不舒服的感覺都會被放大。我們很容易遲疑、退卻、從太多刺激的環境中逃走；
我們對於短時間要應付很多事感到煩躁；我們痛恨犯錯；我們很容易後悔；我們很容易被別人的情緒影響；很容易發現環境的微小改變；不喜歡暴力電影；不喜歡在別人的監看之下工作……基本上，我們在意所有的事。這也是為什麼我們常常覺得疲憊，覺得難以承受。

亦有普遍特徵:
「有良知的」、「很有創意」、「容易獲得靈感」、「容易受他人影響」、「很有同情心」

邊度有test做我覺得自己好似

呢到~

你的HSP高敏感指數是 83分
60分以上，表示你可能是高敏感族，得分越高表示越敏感。但請注意！以上自我檢測量表並不適用於所有人，測驗結果也無法顯示受測者完整的性格。 受測當天的心情也會影響到結果，請務必將各種面向列入考量。這項檢測僅是幫助你了解自己可能有多敏感的一項參考工具。

我以為自己係嚴重敏感
但係得70分
你果129分點黎架

我都係抱住參考既心態去看待呢樣野
你覺得準唔準 啲特徵中唔中你？

我73分，好驚啲血肉模糊嘅畫面，有時就算諗起一啲血肉模糊嘅影象，都會不自覺打冷震

基本上我真係中曬咁濟
一直以嚟都覺得自己性格勁垃圾

屌原來有啲咁嘅野真係好似
成日聽到啲噪音或者係零落（或者特別？）嘅聲就會好容易燥底 例如食飯啲’摺摺‘聲 行路特別嘈嘅’確確‘聲呢啲 有時仲會燥到喊覺得好委屈
仲要好容易將自己代入 見到人地痛自己都會好痛 睇鬼片成日都會諗如果係自己點算 仲要睇完之後仲係咁諗會諗勁多野 平時個人無咩創意無咩藝術細胞 但諗呢啲就超有創意成日諗自己會點遇害差啲以為自己是被迫害妄想症
而且都係好易喊 可以洗洗下碗諗到啲野就喊 又會一邊大笑一邊喊咗出黎 超級尷尬
唔知我咁樣關唔關事

係！完全唔可以直視啲醫學、戰爭、動物紀錄片類既野
睇到會發惡夢
連聽到人地傾釘耳打針既都拎會頂唔順

一DD 有D 細個會 大個已經改左
易喊，聲音敏感同怕痛係冇得改變

乜嘢都喊左先
愈來愈頂唔順嬲嘅感覺 好想爆咁
過一排會好啲 但都好辛苦
就算好愛條女 但同佢嗌交嗰下真係唔知點忍

我都有你呢啲特點！
尤其係零落聲呢部分 真係會勁燥、心緒不靈咁
但明明真係好細既聲量 好多人都唔會意識到

睇到你既答覆頹左
請問你幾歲？會唔會只係仍未到時機改變？

係呀！！有時fb睇到啲post講動物受傷，我都會好驚，突然痛一痛咁。但我又唔係容易喊，細個好易喊，愈大愈迫自己忍

呢個真係 有時覺得自己好煩但真係會好燥底
好憎啲特別 唔係自然嘅聲 我唔知點講

作為男人有呢啲特徵好慘
但同時證明你真係好愛佢
個研究有講我地呢類人會對親密、在意既人更敏感

我96分 同你好似但係冇咁誇張

你係點訓練自己冇咁易喊架

即係要經歷更多tough既野摧殘下等自己變得麻目？

細個畀人打打鬧鬧，一喊就畀人屌我扮嘢然後開始忍住唔喊，到而家都係面對生離死別先大喊一場。平時生活上嘅嘢好多人都忍唔住喊，我都若無其事。失戀都唔會喊有時覺得自己好冷血

我88分
同你一樣係嗌交嗰陣成日嬲到喊 然後口窒窒 但明明道理係自己到
仲有就係打針 都係睇廣告唔得 唔敢睇
咁大個試耳洞都唔敢穿

我會一路喊 有次直情頂唔順唔理佢失蹤左幾日
雖然知道自己衰仔 後尾有認返錯 但係真係好嬲

好中
成日會頂唔順人地無心、好細既聲
但又因為覺得係自己既無理唔好意思、唔夠膽叫人地保持絕對安靜 驚人地會覺得自己好似精神病咁
但就會令自己勁辛苦
結果好多時候都係自己忍左佢快啲離場算

你一定係經歷左好多好深既野先會變得不再易喊...
會唔會係壓抑左自己既情緒？

嬲到喊呢個真係冇得搞 根本用人為意志就控制唔到
喺好嬲既情況係100%失敗...

打針方法我慶幸自己唔係女

可能係因為巨蟹(我星座撚)
我幾嬲幾傷心都好都唔會離得開鍾意既人 好冇骨氣

做咩喎 我想㗎

我好似89
我好憎自己啲性格 又容易喊
有諗過係咪自己eq低

我又係會嬲到喊 同埋勁眼淺
有少少委屈都想喊 明明錯不在我
對氣味極.度.敏感 好似隻狗咁 成日聞到一啲人地聞唔到既野
仲要長期好似開住探測器咁感應身邊既人既情緒 係度估發生咩事
覺得好煩 但係同時我又好驚訝自己記得好多好唔起眼既野 例如人地輕輕帶過既一句說話

不過個test我得58 係咪叫正常人

我都覺得eq低係其中一個因素
自己算係個喜怒形於色既人
你會唔係雙魚、水瓶或巨蟹座？

Off topic 你個名係因為鍾意篇文？

我對氣味既敏感一般
一嬲覺得委屈就會喊呢個同你好似 明明道理真係喺自己嗰邊 冇需要喊
對人地既情緒、反應好敏感呢個都係
會成日會猜測人地諗乜 係咪覺得自己講既野好廢、唔鍾意邊己咁
我係一喺情感上受傷就永遠都磨滅唔到咁 點都會有條刺

你個分可能顯示你只係某幾方面高敏感
唔似得我呢啲全人

我都係
企係隔離，唔係痴到好埋個啲
會聞到人地黎緊m

另一樣野係唔可以望住直昇機/風扇之類轉得勁快個啲野，要合埋眼先行到埋去
睇戲見到個鏡頭行緊埋去個直昇機到，要自己用手擋住視線一半

試咗個test 106分
同你一樣明明係自己啱都喊
成日幻想人地可能暗地裏恥笑緊我
搞到好多想做嘅嘢都唔敢做
呢種特質有冇得改變架

圍爐
玻璃心呢樣好煩 個人好冇自信多疑
明明就算問左人地 人地答佢地係冇咁諗 都會凝住有

呢啲特質真一路伴隨住我長大

我都係一嬲一激動，就算道理喺自己度都忍唔到喊😞
睇片又喊，一句句子都喊得到
但我又唔係點怕痛🤪

你有冇都覺得咁樣好蝕底 (喺同人bargain方面)
又會俾人覺得自己好軟弱 經唔起少少衝突拗撬咁...

睇致你回應突然諗起其實正確嚟講
我好似唔係痛覺比其他人強
而係對痛相關既野特別恐懼
真正驚既係例如針插入皮膚、受傷啲肉會爛、做手術要切開啲肉、女人生仔會撕裂等等情況/狀態
睇到聽到諗到都會呢啲都會好頂唔順
會唔會有人解釋得到

Lm

101

90分..
離開自己鐘意既人 del哂佢d野 幾日後又好想搵返佢
但人地已經已讀不回 好後悔..
同人罵交一定係自己講到喊
聽到人地話食辣野 然之後自己會feel到好辣 會流汗.. 5秒內既事
專心做野果陣完全唔聽歌
周圍好嘈都會做唔到野
仲有好多好多
利申巴

冇骨氣、唔捨得、放唔低呢啲同你一模一樣
個人好重感情同念舊

你對人地食辣野既反應對我嚟講好新奇
你係會 1. 真係會有辣既味覺
定係 2. 會出現食辣野既反應

專心做野要靜呢個好真
我個人完全冇multitasking既能力
一定要完全專心一致先做到野 聽歌做野完全冇可能
但另一角度 當focus落去既時候專注度又幾高下
例如讀書嗰時可以温幾個鐘一啲都唔會分心

都有機會，堅強都有堅強嘅好

107分
細細個已經易喊到仆街
就算睇d好熱血既戲都會喊
前排日日睇新聞睇到晚晚都喊咁滯
同埋聲音呢個野真係好中
係連膠袋 包裝袋呢d聲我都忍受唔到

堅強同逞強只係一線之差...
我都望人大左可以變得堅強

78分
明明係個男人以前都成日喊
同親重要既人喊交同埋受委屈都會忍唔住淚線
之前睇返多啦A夢都會喊餐飽

不過大個咗學識點樣忍住同埋唔好投入咁重感情
所以依加同人相處好難躺開心房

見到原來有唔少人同我一樣有聲音呢樣野覺得好開心
有人明自自己即感覺真係好好
因為驚人地會覺得自己挑剔、控制欲強、迫人地跟自己嗰套所以冇同人講過呢樣野特別敏感

另外想問下有冇人會喺搭車嗰陣偶爾覺得勁驚
唔關車速或技術等因素 係無啦啦心慌咁勁不安
我一年大概會出現一兩次 係搭搭吓車先突然出現呢個感覺
即使係搭開既車同路線
呢樣我勁不解 之前上網揾過但完全冇資料

我都係睇喜洋洋都會喊既人
有時明知啲片、文字係煽情 都會照有感覺忍唔到喊

我覺得你咁樣係出於自我保護主義
透過唔投入感情、唔著緊而令自己冇咁有感覺
從而唔會受傷
始終人會大個要喺社會生存
我覺得你呢個做法係無可厚非
傷過痛過太多次真係會驚左寧願收埋自己
我都唔知我未迎嚟呢一日係好事定壞事

巴打加油 我個人覺得多啲揾交心朋友傾訴會好好多

有啊有啊！！
我有時坐巴士上層 可能係司機轉彎個陣
個心會突然離一離咁 離心力好勁
突然之間會好驚 驚到要合埋眼
利申：玩過山車冇驚過

我都係會喺山路出現得多少少
但平時市區慢速直路都會有咁既情況
會驚到㩒住個心口或試下迫自己瞓陣

你係會keep住一段時間？
因為我通常係驚一下就冇事
但都幾常出現

12分 低敏感族？

岩岩做完 有62分
唔出奇自己係高敏 不過冇樓主見到電視打針都痛 但見到人地流血我會覺得好痛好唔開心 呢排就更加係咁
同埋以前細個會覺得自己性格好奇怪

我會keep到嗰程車完為止
真係好不解 上車嗰陣冇事
係無端端會喺一個moment開始驚
可幸我頻率好低 真係唔想再遇到呢個情況

嘩 你可唔可以分享下
係天生對周遭環境人事物都比較無感 好難受到牽動？
你個人係咪好沉著冷靜？

唔好喊

性格奇怪係指邊啲方面？

你做咩事 唔好亂入

可能係唔理人地感受 自我中心先會咁低分
應該唔係好事

我直情以為自己開post 我覺得已經控制唔到條淚腺 明明我真係唔想喊 但係d眼淚自己走出黎...

咁呢啲野兩睇 有好必有壞
我係好好奇同自己咁唔同既人既心態會係點
同埋點都會羨慕下既 雖然我明隔離飯香既道理

其實人真係好神奇
基因同後天都會有份決定你會係一個咩人

呢個post幾好 令我可以認識自己多啲
同埋 呢個term都係第一次聽 👍🏻
不過仲未搞得清自己係情緒化剩係高敏感
好小去克制自己情緒 好易受野影響 不過隔一陣又無事
你地係唔係都係甘

我個結果係：
你的HSP高敏感指數是 103分
60分以上，表示你可能是高敏感族，得分越高表示越敏感。但請注意！以上自我檢測量表並不適用於所有人，測驗結果也無法顯示受測者完整的性格。 受測當天的心情也會影響到結果，請務必將各種面向列入考量。這項檢測僅是幫助你了解自己可能有多敏感的一項參考工具。

來吧給你一個免費擁抱
用意志控制唔到眼淚有時真係令我好憎咁樣既自己
明明我真係好唔想喊 知道呢個場合唔應該喊 同埋喊係毫無意義 但係就會忍唔到
我試過唱歌 背乘數表 睇片打機 分散注意力都唔得

我都係巨蟹

多謝你 其實開呢個post其中一大意義
係想睇下會唔會有相似既人或過來人
分享 討論下可以點樣改善呢啲問題
我好認同認識自己好重要

至於係咪真係有呢個term其實已經冇意義

千言萬語在心頭 巨蟹有幾垃圾真係得巨蟹先會明白

係 好憎咁樣 好似係人地面前變得好脆弱 同埋我係極度有同情心 無論對動物又好人又好 一見到d慘既事 就算無圖都會幻想到個畫面然後係到喊

由細到大都好易喊 最驚痛 比紙𠝹親都會痛到喊
睇戲見到人受傷（或者依家見到濫暴）都會好似自己痛緊咁好唔舒服
大個咗除咗痛之外另一樣極易喊就係同老豆老母嘈
同樓主一樣開聲之前就會忍唔住喊
睇戲都好易觸動 有時套戲麻麻但音樂中就會喊
但係同理心好似慢慢減少 雖然朋友喊我都會流下眼淚
但已經好過細個嗰陣 可能一開始真係太高
長大後知道要逼自己麻木先可以更容易生存

做咗test得58分 我諗係我好中意一大班人玩唔中意獨處
唔知點解呢個會係高唔高敏感嘅準則

113
不過我係用呢個能力用得好好
做閲讀理解拎a話咁易 因為我成日睇文睇到哭出來

對住熟既人脆弱都還好... 我試過對住普通同學都咁樣
真係令情況變得尷尬難堪
有同理心呢方面我覺得係件好事
我會擁抱自己呢個必有既反面
雖然有時真係好煩

91分...

我對住老細都試過低處未算低 共勉之

同父母嘈開聲前會喊真係一個死局嚟
鍾意一大班人唔鍾意獨處係準則之一
應該係因為佢有將高敏感同容易在人多環境感到不安
鍾意享受獨處掛勾
我本人係中呢個point 人一多或同陌生人都齊就會不知所措甚至有啲招慮咁

咁好恭喜你 可以好好運用呢個能力

我係寫文都會喊
好記有一年中學考試 一路寫一寫喊 真係CLS
㩒唔到自己

細個個人好易激動 好易發癲
比人話得多開始唔敢亂講野
到而家就變左唔想講咁多
唔係沉著冷靜 而係無乜感覺
但我好嘈又得 好靜又得
都係少說話 多做事

Sorry我見到即刻笑左

一齊
焦慮
手快sor

好易發癲
無乜感覺所以個人會較理性？
係咪而家因為冇乜情緒起伏所以變相個人會平伏啲？

我有「恐音症」，勁憎嘴嚼聲、拖鞋聲、人地煩忟憎個啲jip jip 聲...

我對呢啲還好 你呢類係人為？
我似係對物件、背景雜音
例如時鐘滴滴聲或喺房聽到廳微細電視聲呢類特別頂唔順
咁你做野會唔會都會因為聲音感到煩燥 難以集中？

我都係 份人好易喊 ，

111分 ，男人老狗都成日喊

其實每個人性格唔同
無需要特別標籤自己係邊類
最重要係發揮所長

即係知自己激動撚 就唔好上前線
怕嬲得滯做過激行動

明明唔係自己錯但一同人嘈自己就會開始眼濕濕勁中
我以為自己太激動所以咁 而家我都盡量避免同人鬧交
同埋由細到大都覺得自己既痛覺係俾其他人多
睇戲又係勁容易感動眼濕濕
原來唔係得我一個係咁
男人黎講都幾唔鍾意自己係咁
直覺同靈感都幾中 而家都做緊同音樂有關既職業

我都覺唔應該標籤 有時好似因為認定左自己某種特質而限死左自己 更難突破性格上既不足

估唔到有咁多巴都有一嬲就喊既情況
You are not alone
明明唔激動但一開口就會喊真係不解之謎
點解唔可以俾機會我為自己辨護一下

總結嚟講我覺得可以解讀為傾向和平？

2
係啊 所以我唔明點解人地溫書做功課周打機都可以聽住歌黎進行

你對人地食辣既反應真係好得意新奇呀
佢地係要描述1自己好辣既感覺
定係 2淨講食緊辣野 eg同你講佢食緊水煮魚
你先會有反應？
咁如果係傾電話 同send message遠距離話俾你聽呢？

我之前失眠有試過聽嗰啲令人平和 有助入眠既旋律
結果係覺得仲煩
我真係好鍾意寧靜 鍾意一粒聲都冇既感覺

喜歡在社交場合偷偷離開喘口氣
原來真係有咁嘅人 我以為得我一個咁奇怪

我同你一模一樣

始終點熟都好都係唔及自己獨處時自在
我固然享受同知心既朋友見面傾計
但即使唔係故意 例如去個廁所嗰陣會有少少唞氣既感覺
如果同唔熟既人更加唔洗講

有冇興趣加個tg認識下

我同老豆老母一嘈就喊到語無倫次 但我內心係勁想屌柒佢哋

係對住啲唔太熟嘅一個圈子,我會成日扮有嘢做走先
好憎自己咁樣,搞到要用好長時間先同人打成一片,但又控制唔到自己成日搵理由走佬

頂 一模一樣
估唔到你真係會同我加tg

有試過一次真係太嬲
喊到講唔到都頂硬上照鬧左兩句 1999咁
佢應該完全聽唔明

揾理由走佬lol
我係個心想融入吓 同大家玩 熟絡啲嘅
但始終頂唔順個自己喺裏面尷尬唔自在既感覺

睇完你呢篇覺得自己係，但係我得56分

高敏感有唔同範疇 你中得少範低分啲唔奇
樣樣都敏感真係好垃圾

你係喊咩多

好小事都會喊

大家都係易喊既毒撚

係我呀 樓豬 會勁1999 我話咗你⋯⋯⋯⋯ 講唔到我會越嬲越嬲就越喊 我屌

Ok 身份核實左
真係... 好嬲嗰陣講到頭幾粒字已經好好
如果係人地開自己波先會仲嚴重

樣樣都敏感應該會精神崩潰

102分
我平時睇到D感動嘅片又會眼濕濕
聽到好聽嘅歌又係會眼濕濕
成日個腦會彈D奇怪嘅諗法
有時D直覺準到仆街
俾屋企人當我痴線

屌我都係
附近有人嘈交會即刻成個人僵硬
自己更加同唔到人嘈

細細個已經係喊包成日爆喊
返工office有人吹口哨我會躁到仆街

睇唔到血腥暴力野
睇人torture 直情身同感受

個人冇信心睇人面色精神緊張驚驚青青多疑易唔開心咁
但有樣好處冇提到 係會比較容易滿足同開心

98分
我都係一同人理論就會爆喊到完全講唔到嘢，覺得自己超廢…明明其實唔係想喊但就好似比人感覺係用喊嚟逃避咁…
仲有好怕血好怕傷口，見到人地受傷我會好似自己仲痛過佢咁
一睇d血腥場面即刻起哂雞皮
同埋超怕誤會同尷尬!!! 未知高敏感呢個term之前仲以為自己有病
係怕到睇劇睇電影見到主角比人誤會or就快穿煲係會忍唔住直接熄咗佢唔睇

不過怕噪音呢個我又冇
反而想知係咪高敏感會特別鍾意asmr?

加埋勁唔鍾意同人argue
會勁stressed out

我明arrrrrrr
連睇感動電影嘅trailer已經睇到就快喊出嚟…
就算唔係真係好感動都好，個氣氛已經搞到我心頭熱一熱跟住對眼濕哂

應該係個人無乜感覺
就算有都聽完就算 唔放係心
個人會舒服啲

我又冇試過俾人當痴線喎

你呢個境界好好

可能係D諗法太奇怪
成日講埋D天馬行空嘅野

有創意好好呀 佢地當你痴線係佢地問題喎
不過你應該指佢地係隨口講下當講笑咁

我以為你日喊夜喊俾人當真痴線lmao

我屋企人都同我都差唔多
我估佢地都係高敏感族
所以我都會成日話佢哋痴線

好癲又好正既感覺
感覺成家都係咁家庭環境會好warm
屋企人互相理解都好好

同樓主一樣對聲音好敏感
有時準備訓覺聽到窗邊有風吹啲膠袋聲，即刻會好撚燥，一定要整走個膠袋先訓到
冷氣聲都係，所以由細到大唔鍾意開住冷氣訓覺
仲有行過街邊地盤一定要um住耳仔，細個唔鍾意睇戲因為覺得好大聲...etc

Exactly 好唔鍾意嘈吵同大聲既感覺
就算勁攰勁凍唔想起身都要迫不得已消除左聲音來源先瞓到 如果唔係會心煩 唔洗旨意瞓得著
地盤掩耳都一樣 有時驚人地會覺得自己做作
我覺得可能因為咁令自己唔鍾意啲好多野講好煩既人
同埋令人覺得自己唔合群
讀書嗰陣同堆friend坐 佢地傾計我會聽唔到書
有幾次忍唔到叫佢地唔好嘈

屌到底係咪巨蟹先係咁
我都係巨蟹

有冇咁多巨蟹同路人呀
有冇得巨蟹圍爐
一直都好想識啲蟹仔蟹女吐吓苦水

另外搭車 喺餐廳食野 附近有人嘈我都好唔鍾意
屋企人覺得冇乜野 但我已經好想開聲叫佢細聲啲
聽住啲聲嚴重影響我心情 我都好唔想咁

呢part一模一樣
份人好聽就真 難聽就倔 唔識同人相處
對朋友既定義係交到心嘅
對日常生活中其他人真係唔太care 唔會經營
正宗大毒撚 仲要勁宅既巨蟹

見到你講sensitive突然醒返起原來所謂”高敏感族”
就係人格中嘅其中一個(trait)組成元素 (neuroticism)神經質
而我哋呢類人就係呢個trait既表現較為突出
個page提到既特徵全部都係neuroticism既表現

所以

呢個term並唔係咩新野
只係深入探究有較明顯呢種人格特徵既人既情況同表現

87分
真係會好容易喊
少少感動嘅事會喊到收唔到
人地會心諗你都on9咁都可以喊
生離死別嗰時更加誇張 可以喊足幾日
有時喊真係控制唔到
雖然知道喊係解決唔到問題
但係喊完係感覺好咗啲
仲有
受少少驚嚇都可以嚇到成個人彈起身
人地會心諗你都on9洗唔洗咁驚呀
其實我覺得自己係廢多過係高敏感族

受驚嘅反應好易招黑 但明明我係真心好驚
成日俾阿媽真心屌話我嚇親佢
搞到我俾野嚇親仲要受委屈 之後就玻璃心覺得唔開心
(受驚時會好大動作同嗌 佢又心血少)
Btw你最尾嗰句

離騷

巨蟹要圍爐同人理論就爆喊 特別係屋企人
爆喊俾人種感覺好冇說服力 立場

Exactly
點解巨蟹要咁垃圾

87分
好憎自己啲性格

我都係巨蟹 我淋巨蟹ge人都係甘
沉醉於傷心同過去 有時明明將來會好好
但都會成日淋起D唔開心野

我都好想改善 但換個淋法 我地都可以利用呢樣野

弱者圍爐專區(冇惡意

樓主覺得呢啲係天生定後天影響大？

知你係陳述事實冇惡意但個專區名

我覺得兩者係相輔相成
邊個影響大啲 要睇返個人成長環境有幾嚴峻(?)
同埋個人本身嘅敏感程度有幾大

不過基因真係會決定人嘅性格基本走向
真係好似整定左咁 諗野思維好難改
又例如對聲音好敏感呢啲真係天生
高敏嘅性格優點真係要喺好好嘅環境先能夠發揮到
或者係要經歷過某啲野 積極地覺醒/諗通
或者係 消極地對自己身邊嘅人事物唔再關心
個人勁敏感嘅問題先會有改善

沉醉於過去 拖泥帶水 杞人憂天
明明有啲事已經解決咗 有好好嘅將來
但係自己都會唔放過自己

個人嚟講 你喺邊方面有因為高敏而獲得最大益處/幫助？

我見倒樓主用藍色字都好想喊

我都唔係好識講
舉個例
以前上堂班同學好嘈 我好快就會知個老師唔鍾意
知道佢個臨界點 但其他人好似唔會好識睇人面識甘

係啊 所以我成日都淋唔明 點解D人可以成日都甘開心
而家成日睇新聞 那怕只係文字 有時都會睇到喊
如果係壓抑自己個情緒 個心就會好痛
有時會淋方法解脫 但都係唔得
只要個腦有小小空閒時間就會無啦啦淋起唔開心野

呢個真 會因為好敏感所以睇眉頭眼額好叻
好容易感知人地既情緒 個人會好小心翼翼 知分寸咁
不過反面就係會因為驚得罪人或令人唔開心而好多野都唔會講唔會做 形成好似內向唔參與活動、場合咁

你介唔介意分享吓?

我都係好唔明人地點解心可以咁健康正面積極
自己會努力控制 但大多情況都係力有不逮

認真 要睇醫生 好快會抑鬱 精神分裂
之後自殺

是因為自己不再認同舊有一套，舊思維的人會試圖去改變你想法，如你不聽從就會滋擾你，說你是魔鬼，甚至像耶穌般把你釘上十字架，因為他們己被舊有思維閹割，認同有更美好世界等同否定自己。

黑底藍字難睇到仆街

85分 聽你講完都覺得自己同你有d似
一直以為自己係奇怪嘅人
例如夜晚唔鍾意講嘢 人地一同我講嘢我就燥底
係屋企最鍾意獨處 阿爸阿媽一同我講嘢就覺得好煩
但社交冇問題 不過近幾年毒好多
整係同幾個closer fd玩
以前反而好多fd 幾堆幾堆日日都有人約出街
又好容易喊 每個月都喊
直覺好準 一個小眼神一小動作我都會估到
由細到大對情緒好敏感
好識睇人面色 人地未feel到個陣 我依家feel到
唔鍾意出街 覺得好攰又曬錢
鍾意放假係屋企hea時間
平時去旅行都討厭行街 反而去到睇風景就會好開心好興奮

又唔洗咁極端嘅...

我地只係分享吓有時諗野會不由自主地好悲好小心
對周遭環境同自身內在會比較敏感
但我地其實都知每個性格特質都會有好有壞
我哋都係平常人並唔係異類
所以喺呢到圍爐之餘都想睇下大家會用咩方法改善
或者善用敏感嘅優勢

希望你嘅用意係出於關心啦

Sor lol 我後尾有放返白字版

人地同自己講嘢會燥底呢樣中呀
有時搞到自己生人勿近咁

喺屋企獨處關埋房門最舒心自在
唔鍾意出街都係 覺得好冇意義又煩
不過可能係因為自己個人冇咩愛好同目的去出街

唔想有手足死

你面對緊相關問題或難處？

我突然諗起如果有場合或活動集齊我地呢類人
會出現一個咩嘅局面

同埋出於性格互補
高敏感嘅人好似比較適合同樂觀外向嘅人做朋友多啲
如果唔係大家一齊愁更愁

無 處理過

我女朋友都係呢啲人 咩都會喊一餐 仲要唔睇場合 搞到好唔識大體

66分

佢都可能知同唔想㗎
多啲體諒佢 儘量俾多啲愛同安全感

66分

我係好易喊，好易感動果d人
即係fd同我慶祝生日切蛋糕都會喊果種廢材喊包，由細都大都好易喊好易眼濕濕手
睇戲睇新聞都好易喊

但我本身都算堅強同獨立，唔公主病（因為無公主樣），亦未至於係溫室花花咁要人照顧，

而且鐘意睇暴力美學既戲
覺得惡人受暴力對待會好爽
（幾時到死黑警？）

最近挑戰自己睇恐怖片，希望練下個膽

不過我覺得自己都好有同理心同情心
Fd都話我好識照顧人

覺得自己好矛盾
係咪好怪

唔矛盾呀 我覺得你敏感嘅位可以發揮到自身優勢
又唔會令你有脆弱細膽呢啲問題
恰到好處 一啲都唔怪

除非你想似啲極敏感嘅人食全餐咁

79
最怕睇戲見人受苦
細個睇女王的教室
女主角撞碎玻璃流血個陣，唔知點解就喊左
有時講錯野可以成日超內疚
又成日觀察朋友想點

我細個睇呢套都係會感覺好不安壓抑咁
講錯野 因為自己而傷左人/害左人
即使只係少少 都會好辛苦內疚自責
因為善於觀察 著重人地感受多於自己
所以多數會寧願迎合人
但好似因為咁冇左自我同主見咁

我覺得呢啲叫感性，以前讀中學睇過都係咁寫呢啲特質

咁講都啱 有一部分係感性既表現
不過就包唔到對聲音、痛、光呢類對環境特別敏感嘅特質

會唔會有人有興趣加tg得閒傾下/問下意見
或者開個group咁？
始終有啲經歷會私人啲 喺到講會驚自爆

73
lm

可以

已經形成左 我好怕參加活動 甘多人 我都唔知點甘
人地做小小野我就會覺我佢唔鐘意我
跟住就會摺埋 點都同人玩唔熟

夾硬逼自己無用咖 因為果刻根本就唔係真正開心

同你一樣
其實我都好想同大家玩埋 想熟啲㗎

唔想自己咁悲同執著嘛

你的HSP高敏感指數是 102分

中曬d特徵，成日比屋企人話我係喊包

心靈好敏感
有時其實我理性上唔想喊/知道唔駛喊但係控制唔到自己
同巴打一樣明明個腦run到但係啲人一見到我喊就覺得我好唔理智

設身處地到人哋蝦我我會幫佢諗埋理由解釋

但我一路以為自己係廢j

69分
好細個個陣唔敢睇金田一柯南..
甚至連睇叮噹見到胖虎打鳩大雄都會驚 唔敢睇

明知係卡通片但會由心覺得大雄好慘
明明套野重點唔係呢啲感情位

啱呀 一喊就搞到自己又柒又廢咁
自己都係會成日反省自己

而家都仲係？

為左唔成日喊 符合社會期望
我會儘量放少啲感情 參與少啲
例如睇戲唔會咁投入專注
因為知如果一設身處地去諗同體會就會出事

有啲講得好中

尤其是好怕啲好差嘅氣氛 , 好憎啲人爭執嘈交 , 就算唔牽涉自己 。甚至語氣強硬少少嘅對話聽到個人都會不安 , 好想佢哋停止或者自己離開現場

不過我有時會諗其實大家都有所謂嘅特徵

Barnum effect

呢個都係
始終好易放大自己既問題 同難以界定標準

其實有時我真係想控制唔喊但唔知點解都控制唔到
一講d深入小小既野就想喊
或者睇戲明明好老土既位都會感動

有時覺得好痛苦 自己好怕嘈 對聲音好敏感.. 亦因此同老豆鬧過交 我好怕不斷聽到同一頻率嘅聲調 試過幾次 因為聲音嘅困擾 而感覺呼吸唔暢順 （但係聽佛經個類 又唔會討厭）覺得夜晚 屋企要保持一個寧靜嘅氣氛 燈光都要較暗啲... 同上面個巴打幾相似 夜晚唔想講野 其實有時放工返黎都唔多想講野

Btw 個test 101分 呢啲特質令到自己係屋企積落一堆問題 好想搬開一個人住...

做人很難 成日都會因為好多野覺得好唔知點咁

咁你有冇其他有用方法
我都覺好難用意志控制
真係因為自己唔堅強？
有冇得感性得嚟啲情緒唔好爆得咁勁

呢啲真係冇得搞 係生理嘅唔舒服 我都好享受一個人既生活
可能係會孤單寂寞啲 不過真係好舒服自在

最慘仲要對住一個 唔聽人講野又頑固嘅老豆 又唔識時務 ..
本身好易喊 同佢鬧交又會忟到喊...

我都好想咖 不過點都同人好似玩唔熟甘
大家都隔左層紗...

努力過都唔得就會放棄

咁似我GE尼點又...

我都係食物黑洞

我係但我做緊ibank
覺得自己格格不入

對工作數字 敏感小心翼翼係好事 啱你份工
同工作少對人？

都對得多，成日開會
我個人唔太social，但中意交心
同啲同行性格差好遠

你想交心 人地睬你有味

真係囉

幾年前仲係junior 喺啲event入面
佢地最興識人首先問人邊間行做咩位
然後就問興趣
當知道我興趣係睇書畫畫之後就會冷處理我
而家我都學精咗 話自己興趣係滑水打golf

你既轉變係唔係好事
畫畫睇書陶冶性情不知幾好

其實我要融入佢地都係身不由己

我中意獨處，或者同好熟嘅朋友一齊傾計飲野
唔中意同一大棚明明唔識仲要扮到好熟嘅人一齊
我完全唔enjoy呢啲氣氛囉
但無計 做呢行就係咁

身不由己 當係份工既其中一份差事會好啲
之後再多啲揾fd吹水

有冇人擺隻長/尖嘅野 甚至係一隻手指
落個額頭眉心個位對出 就算唔係掂住
都會有個好強烈嘅怪奇同唔舒服嘅感覺
我同我妹都會咁

樓主可摸耳試下

當你一日有1/2時間係對住外人你就好難咁睇得開

個心會凝住有野😂 好難知係咪真係有野
喺邊到聽返嚟架

唔好散發負能量

即係sensory overload ？

可以咁理解？🤔

份人會唔會好固執，好堅持自己一套
但係面對其他人既時候，為左harmony就夾硬逼自己接受人地果套？

興趣會唔會好獨特又狹隘，鐘意具重複性既野（睇鐘擺/車轆轉/次次同一pattern咁疊野）？

我84
我好情緒化 一感動/嬲/委屈/唔開心 總之一激動就會喊
幾乎睇咩戲都好易喊 連卡通情節我都會好受觸動
見到有人喊或者覺得人同動物好慘 個環境好差咁嘅感覺 都會好唔開心

67分

份人勁固執...
我好重意玩重複性既game...

71分
但平時我唔會喊

111分

樓主辛苦了
我明

係呢種人
平常生活要做其實人認為正常既人先係最辛苦

係呀 同理心太強 搞唔掂

好想做自己...

記得買過依本書，做過係96分
而家再做係118分
由細到大都難應付人
小三開始已經唔理人自己匿埋睇書
同唔熟既人相處都會提心吊擔，就算表面睇落好冷靜
數理同講野唔係好掂，但寫文OK
放假非必需一定唔撚出街
自己係屋企上網睇書打essay畫畫自由自在
但真係好想del撚左個whatsapp佢，一個二個臨deadline都當我Siri係咁問assignment又唔自己用腦諗下野，我最唔想應付就係依樣野
其次普通吹水都唔係好想回，覺得都幾麻煩
目前為止仲未見過比自己更鍾意獨處既人

同人鬧交永遠講唔夠兩句就委屈到喊
然後電話永遠靜音
好唔中意啲通知聲響
最憎啲人傾wtsapp嗰陣
隔幾秒又”dun”一聲（對方sd野黎嗰啲聲
真係會燥到想打佢

79分
我本身極易喊
完全唔知有呢個分類存在
想睇下嗰本書

同唔熟既人相處會提心吊膽
出街呢兩樣野同你一模一樣

普通吹水用電話或網上我就冇問題

電話長期靜音
會嚇親

我細個係咁

一啲啲野就喊
好又喊唔好又喊
去到宴會又會唔開心喊

好怕人地同自己既情緒

我係

你的HSP高敏感指數是 111分

73分

咁大個之後白己轉變？

本書有咩睇

中學時將啲情緒壓抑左落黎
將自己不停 spin 開
畢業後抑鬱 三年

之後有人畀左啲工作我
咁心情係好啲
但係個人慢慢對所有野包括情緒麻木哂
因為敏感辛苦
所以揀左麻木

再之後想自殺好多次
不過揀左向唔同宗教搵答案

唔算係自然改變過來
係好用力咁改過黎
依家唔麻木得黎接受度好大

細個嗰陣我都成日喊

不過上咗高中之後就好咗好多
但係見到啲傷感或者感動嘅事嗰陣都依然會流眼淚

64分

我一同男朋友面對面嗌交就會喊 。。
69分

嘩 你既歷程好崎嶇豐富
我最近對佛教有啲興趣

佢有冇怕左你
如果愛淡左應該會嫌煩

簡單一句講晒就係垃圾

係呀 你都係？

我唔係

so9sad

搞錯呀 專登入嚟恰9人

連震機都覺得好嘈
連續收到幾個whatsapp狂震會好煩躁
長期靜音
結果成日比人話唔聽電話
我又係次次鬧交明明我無錯
覺得好委屈 一嬲又喊又手震咁
然後比人用呢樣嘢嚟攻擊

我120分同樓主身同感受

唔係聽番黎 係我自己會咁

我地可以做好朋友

喊呢樣野真係好煩

你無啦啦發現？

咁你生活左十幾年總會有機會有野係你額頭前面

得30分
即係點

Lmao 笑到我扯蝦

You are so lucky! 對大部分野都唔會過於敏感

77分
一投入唱歌就會流眼水
控制唔到

好辛苦架 會自動幻想比野貫穿個腦嘅感覺

好野黎

不過要真係睇經
同埋唔太建議睇人解經說經
盡量自己睇自己明

法句經做入門係幾好

以前一樣係咁

以前打機打死幾隻 GAME

好 多謝你既分享
好享受睇嗰陣思考既過程

想問邊到有test做? 覺得自己都係呢類人

你個懶鬼

點解做人咁眼淺？淚點咁低？

多謝樓主

冇得揀

唔洗睇晒都知自己係 中九成
人越大反而越黎越驚越黎越多野諗多到唔想做 好懶

你應該可以控制嘅

真心控制唔到

咩情況會喊？激動？睇好感人嘅戲？

咁喊都好正常

係呀 尤其係激動同覺得自己委屈既時候

咁喊係好正常。同埋人哋有時誤會你都正常

高敏族手足

同埋人哋點睇你會影響到自己嘅行為嘅咩？

但人地唔會咁易喊
可能係我少少野都太激動

點解咁容易激動？

將好多野都睇得好重 尤其係牽涉到人既事
例如有紛爭就會連上佢係咪已經唔愛我 就會好傷心

震機都覺得嘈+1
仲要啲fd好興一句野分幾句講
連續震嗰陣真係

佢唔愛你，你就會死？

唔會 但好傷心 我呢個例子係家人

咁父母點解放棄你？把口話唔理你定真係唔理你？

唔係 純粹嗰刻會覺得點解佢會咁對/睇我
就會好傷心

我都係， 一嬲同人鬧就好易喊

以前我上網都好積極
但依幾年怕醜到剩係敢like，大部份時間做CD-Rom，就算大家現實唔識都係咁
試過入一個Discord group但唔敢同人講野，最尾都係深潛左

同我傾 樓主俾愛你

如果我忙緊 仲要連續震我會嬲
我仲會mute埋啲group
一定要開震機嗰陣就無咁易躁